\section*{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}
\addcontentsline{toc}{section}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}

\begin{thebibliography}{9}
	\bibitem{2nd} Alessandro Rubini, Jonathan Corbet Linux Device Drivers. -- 2nd Edition изд. O'Reilly Media, 2001. -- 562 с.
	
	\bibitem{misc} Misc Device Driver -- Linux Device Driver Tutorial Part 32 [Электронный ресурс]. --  Режим доступа: https://embetronicx.com/tutorials/linux/device-drivers/misc-device-driver/\#Misc\_Device\_Driver (дата обращения 05.10.2021).
	
	\bibitem{net} Рогозин Н.О., Курс лекций по дисциплине <<Компьютерные сети>> [Текст]
	
	\bibitem{fw} Программные межсетевые экраны [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://www.securitylab.ru/analytics/240197.php (дата обращения 01.10.2021).
	
	\bibitem{os} Рязанова Н.Ю., Курс лекций по дисциплине <<Операционные системы>> [Текст]
	
	\bibitem{lsmod} lsmod [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://www.opennet.ru/man.shtml?topic=lsmod\&category=8\&russian=2
	
	\bibitem{hide} Простая маскировка модуля ядра Linux с применением DKOM [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://habr.com/ru/post/205274/
	
	\bibitem{3d} Jonathan Corbet, Alessandro Rubini, Greg Kroah-Hartman Linux Device Drivers. -- Third Edition изд. --  Gravenstein Highway North, Sebastopo:  O’Reilly Media, 2005. -- 630 с.
	
	\bibitem{hook} NETFILTER [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: http://samag.ru/archive/article/169 (дата обращения 07.10.2021).
	
	\bibitem{c} Документвция по языку С [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://docs.microsoft.com/ru-ru/cpp/c-language/?view=msvc-170 (дата обращения 01.10.2021).
	
	\bibitem{VStudio} Документация по Visual Studio [Электронный ресурс]. -- Режим доступа:  https://code.visualstudio.com/docs (дата обращения 01.10.2021).
	
\end{thebibliography}
		
		
